「長文慎入」香港人到今日仲想靠歐美脫離支那真係好天真

其實唔關係到人地國家切身利益
邊撚個會得閒理我地？

遠既就無謂講 睇下車臣 烏克蘭
普京一步一步咁樣恢復蘇聯既疆土
歐盟同美國除左出動口交部仲做過啲乜野

情況同中共有乜分別？
西藏、新疆，然後就係港澳，再黎就係台灣

西藏唔係一直有個達賴被歐美各國支持咩？
但係歐美各國除左出動口交部、知名雜誌封面之外，有無為達賴以至其部族出過一分錢出過半點力？

你地覺得呀鋒哥上到封面好威威？有十幾國政要聯署就好叻仔？
達賴都上過無數次，諾貝爾和平獎都拎過
咁又點？
黃之鋒之係行緊達賴行過既路，到頭來又得到乜野？
其實經歷過咁多野，大家係咪時候都要有啲進步？

我並唔係要批評黃之鋒
不過大家自己有眼見，學民思潮當年築起人鏈阻止大家衝擊。夠晒和平未？
和平示威既人竟然換黎一年監禁
可見港共政府經已公開表明容不下半點反對聲音

英國人係咁樣簽訂大憲章？法國人係點樣確立自由、平等、博愛？美國人又係點樣立國架？
佢地靠既都係自己努力、浴血奮戰，而唔係望天打掛日日頒望有外國人幫忙

由90年代彭督改革立法會，到831再到今日，我地既民運已經有二三十年。我地除左階段性勝利，得到過啲乜野？
到底我地既將來要係點樣？繼續和平遊行為國際稱頌？
和平左膠首領、本土派激進義士勞心勞力而被監禁。到底我地要點做先唔會白費到佢地既付出？

部份同意
係香港人出盡全力，外國只係輕輕推一把賣個人情俾香港作為往後嘅利益

但拉攏外國勢力係必須嘅
雖然內部都未攪掂

而家就係無人諗到點做

自己救自己？定係繼續等人救？

不過其實都唔怪得香港人
可能依個就係香港人民族性

由鴉片戰爭揭起序幕，到抵壘政策
我地既祖上，有邊個唔係為左逃避支那內亂而黎到香港？
我地怕事既思維根深蒂固，要改變係真係要啲時間既 但期望最基本唔會再聽到有人話自己討論政治已經好好

要外國支持就必然
你話ISIS無國家暗中出錢支持我打死都唔信

ISIS雖然係恐怖主義
但佢地至少自己行左出黎
先至有人可以真係資助得到佢地

香港人加油

其實戴妖個佔中絕對夠威脅港共
當然唔係好似佢講既咁去到綁手靜坐咁戇鳩啦

但係如果有朝一日我地唔再遊行，而係真係去佔領真正中環，香港人就真係開始有資格去講民主自由

但係 如果冇外國勢力口交部間唔中講吓嘢 香港已經係澳門咁

外國勢力口交部為左西藏新疆吐沫橫飛
佢地下場如何慘淡相信巴打你自己有眼見

我唔係話佢地無用
但係個重點係唔可以依賴佢地

歷史一直都教導我地
核心價值唔係由人地恩賜
而係要靠自己去爭取兼守護

我地唔爭取唔守護
就無資格去怪人地蠶食我地既核心價值

689任內倒行逆施
唯一德政就係提高左大家對本土主義既接受程度

希望大家可以從過去、國際經驗汲取教訓
可以清醒過黎
令香港有再次抬頭既一日

一般來講, 你要肯武裝革命, 歐美先會支持你

例如利比亞
利比亞人搞革命, 結果政府出動戰機 轟炸革命軍
然後歐美就出動戰機 轟炸番利比亞政府, 令革命軍可以推翻政府

你唔上街革命, 開左個頭
歐美想幫都幫你唔到

咁syria幾班rebel本身係美國出錢同教出黎克制政府
點知玩大左🤷🏻‍♀️

如果唔係佢地肯行出黎又點會有外國肯資助

所以你地繼續做中國人啦

笑什麼你都是中國人.jpg

你講就係？

支那最興咁講

所以要建設民主中國，推翻共產黨

現實係大部分人都要番工

香港命運如此. 你小國一定比大國欺凌或吞併.
無錯, 香港就係一個國家, 吹咩?

小國除非有毀滅性力量如以色列, 或好靈活既外交手腕如新加坡.
唔係係大國旁就等死同含撚.

香港人可以消極抵抗, 例如杯葛大陸野同人.
你係老闆就大陸既唔請, 貨唔係大陸入.
如果你知道你有連繫既拍檔或商業伙伴係親中就即 cut.

個個香港人唔洗將抗中放係口, 係做出黎. 你做生意創業可以同中國以外既地方搞. 你無可能將中國完全排除係你生活中, 但係你可以降到最低.

你老豆老母唔係日日掛住屌閪兩個字係口邊先生到你, 係做出黎.

香港有班政棍 (場內場外都好) 得把口抗共, 屌你果頭出大陸書. 信既都戇鳩 (我屋企就有隻成撚日熱血製造最強頻道 .. 聽撚都上頭)

係香港有兩個錢做老闆可以舒服做人點解要同你玩社運

真心推薦大家睇太陽默示錄
想發動政變或革命係要從多方面行動，淨係和平示威唔夠

咁多個post最有建設性

出面仲有個on9話抵制中貨，但又唔講替代品

陳劍青：中國沒民主，才是外國利益所在

原題為〈外國勢力的真正利益〉

香港每日都在流傳佔領運動有外國勢力干預的廢話。心在想，如果真的有外國勢力介入運動，三個星期，已完全足夠將這個腐朽不堪的中共政權弄得支離破碎，香港人根本不需每日在佔領區苦等清場。

簡單的話總是容易令人相信，但令他們失望的，是外國勢力的真正考慮與這種流言恰恰相反。事實上，美國在華的最大利益，就是要繼續保持這個腐敗中國政體，直到利用價值殆盡的一天。國際交易層面上，中國政府透過人民的自我剝削，正協助大舉降低美資各種生產成本（factors of production）。同時，美國亦是吸收中國流失中資的最大得益者。一日保留這種體制的腐朽，一日美帝及外國勢力都可以借中國貪腐的體制在這篇土地瘋狂的尋租（rent seeking）。

同理，已有台灣與香港學者反覆指出過，香港的半民主體制已經足夠滿足英美金融利益。隨著境外勢力的利益圈從80-90年代集中於香港金融集聚逐漸轉移至中國大陸，今天香港的民主體制愈是「半生熟」，愈是符合外國勢力的利益——當每次香港出現民主化危機，英美都可以用政治關係兌換經濟利益，不斷勒索政治贖金，投資與合約，對他們而言，香港民主問題，就儼如一株錢搖不盡不枯之黃金樹。
美國應該很清楚這些政治利害——反過來，民主化的政治體制將會令中國國力急速騰飛。啟動這項進程並非會令中國主權崩壞及被滲透云云，而是重整後的中國地域將會真正有能力取代美國（二十世紀的新帝國），開展另一種帝國形式的世界新秩序。這才是外國勢力真正需要防備的可能性。

絕對認同香港要對境外勢力的介入與利益不可不察（包括中國大陸），因學理上權力分析有一項重要任務，就是相信當權力關係愈被揭露，它就變得愈無效力，從而更有條件探索自由自主之路。然而今天的香港，揭發外國勢力介入的證據竟是美帝送50部i-phone 6給運動主力，面書上還可吸引數千個讚。對著這群這麼容易相信此等流言之輩，我發現「利用論」真的很具說服力，很有市場，亦令人更嘆息港人命運自主之歧路。

中出羊子：

最近有個奇想，九七主權移交，英國不是將香港賣給中國，而是賣給美國。用這個角度去諗，好多事情都能解得通。

例如陳劍青2014年獨媒《中國沒民主，才是外國利益所在》提到：「已有台灣與香港學者反覆指出過，香港的半民主體制已經足夠滿足英美金融利益。隨著境外勢力的利益圈從80-90年代集中於香港金融集聚逐漸轉移至中國大陸，今天香港的民主體制愈是『半生熟』，愈是符合外國勢力的利益——當每次香港出現民主化危機，英美都可以用政治關係兌換經濟利益，不斷勒索政治贖金，投資與合約，對他們而言，香港民主問題，就儼如一株錢搖不盡不枯之黃金樹。」

輔仁媒體《其實，當年鄧小平都不願意收回香港－ 從歷史角度看「一國兩制」的本質》一文指鄧小平並不願意「收回香港」，最終大概是因為英國逼使表態、令中共不接收香港就要負上喪權辱國污名，才被逼啃掉，此事耐人尋味；而不論是維持既有狀態、主權獨立、回歸民國，都不會有上述能夠勒索政治贖金投資合約的條件成立。

2012年6月30日，美國駐港總領事向傳媒表示美國歡迎立法會通過「超級區議會」政改方案。2016年中出羊子被選舉主任取消候選資格後(後來才得悉是拯救本羊免受雷動計劃轟炸慘變金金大師)，前往美國領事館請願要求關注，至今未獲回覆。

九七主權移交，顯然是符合美國利益多於中英兩國利益。英國賣港是常識，但似乎交易對像大家一直都搞錯了。因此不論是邀請美軍到來解放香港(成功的話)，還是永續基本法，都是能令北京甩身的，北京需要的，是顧全面子或推卸責任予外國勢力地甩掉香港，只要能做到這件事，牠們不會介意你搞皇室做皇帝；難怪黨中央一直對我們不錯，不過因為從沒科水，所以還是要死。科了水的話，或者我已經派員到美國國會前面彷效法輪大法恆常性擺檔，要求美軍出兵香港了。

九七主權移交這鬼東西，我到寫完了這段野才明白是發生了什麼事。

正確 係依家香港既商業角度中國咁大個市場你咁講即係要一個生意人有生意唔做 除非個生意人唔想賺錢 唔好講咩大有大賺少有少賺 係無用 做生意只有賺同蝕 無唔賺 少賺不如打工

莫講話老細 普通人見到中國製造平一半都衝去買啦
用反共呢d無結果既藉口同銀包作對🤣

大家留意
樓主係叫大家自己都要付出

但一堆公認係五毛嘅人回覆巧妙噉
將重點轉移去「外國唔理你，所以香港人唔好反抗」
依啲就係我成日講散播失敗主義五毛嘅手法

叫做好過無

同日本合作咪得

做民宣先係最緊要 大部分變曬反共先行到下一步 先有人支持下一步行動

無錯

唔好再諗同咩人合作咁天真啦

而家咪就係文宣緊囉

股票有升有跌
亦有所謂橫行整固時期

香港人正正處於橫行整固既時期
五毛出post叫人放棄
我地正常人就出post勵志

我深信香港人不飛則矣，一飛衝天 而家只係暴風雨前夕

可唔可以輸出革命,令人內部瓦解
好勇鬥狠既野 有d昆蟲勁好多

事實上係要搵人合作。
同愛爾_ 的I.R._. 合作，學下點整_ _ 。

不過認真講。
係到講咩都無用。
普通後生仔，傾o個陣咪熱血小小。
係街o個陣都係咖。
個個話坐定等人拉入差館。
最後有警察黎咪散剩幾十人。

我期待緊更多人因政治活動而入獄。
O個d 人先做到野。

無得入政府工大財團專業工作。
無得移民走佬。
佢地的最後做到的野就只得⋯

支那人？
無可能。

佢地已經習慣左被統治。
識好多人都話，佢地明知共產黨=皇帝。
但唔打算會做咩野。
想加入共產黨管人的人仲多。

你俾班鬼知道香港脫離支那對佢哋嘅好處大於壞處嘅話，佢地就算唔出聲都唔會阻止你

That's the world

有冇諗過如果唔係達賴將西藏問題提升到國際外交層面
今日嘅西藏可能連自治區幾粒宇都甩埋變咗做西藏省?
成日講靠自己，唔拉攏其他國家你憑咩籌碼同強國對抗?
你覺得此路不通咪自己另尋他法各自努力囉
呢條又話唔掂嗰條橋又嫌唔夠好，講嚟有咩意思?
喂不如乜都唔好做你一個做撚晒佢喇

你走啦
啲人問你問題又唔敢答

連最基本既面對公眾你都做唔好
仲講乜野收集人地身分證

邊個話小國一定比大國呑併？

由古至今，春秋戰國到今日波羅的海三國
小國自有小國生存之道

小國從來唔應該過份依賴一個強權
反而應該係唔同大國之間兩邊利用

一直都話和平示威只不過係港共要黎疏導民怨既一種手法
大家唔好唔記得泛民經已被林鄭收編

講到依到其實真係鄧黃之鋒果啲唔抵
昔日同道人變節

抵制中資我讚成

不過細心諗下支那已經全面入侵
即使係港資既百佳都係有賣支那貨

但咁唔代表唔可以抵制中資
第一步就係要認清楚邊啲機構同中資有商業往來
下一步先可以再決定點做

所以先至話要佔領中環囉

如果唔係咁點樣逼到班商人行出黎

你啲underscore想點

我想問你憑咩同人合作
你要人又無人要兵無兵
你想人地點樣幫你？

我又唔認同係到講咩都無用
當年港獨都係由幾個傻仔係網上吹出黎
到今日廣為人知 接受程度亦大大提升
點解你會覺得無用？

跟YPG學打仗就差唔多，人地日日同ISIS打經驗豐富
愛爾蘭共和軍已經潛左水好多年

所以自治省只係掛名並無實權
你覺得仲有得掛住個名就已經算係好成功？

遲下股票實名制
啲商人就出嚟㗎啦

起碼好過輸到盡連嘗試其他方法嘅機會時間都無埋
喺香港特別行政區定香港市對抗共狗勝算大啲用屎忽諗都知
如果做唔到完全成功就無做嘅價值
你又諗到乜嘢橋可以齋靠香港人一步過達到港獨咁撚巴閉

但可以點一飛沖天
中共底線係一定唔容許有分離意識，而港共就用最絕既手法趕絕有分離意識既反對派
坐監、DQ、追討薪金 令呢班人係無哂經濟資源去做任何事 難聽d講開飯都成問題

即係如果香港仲有人要搞有分離意識既抗爭，要認清：
1）政治問題：中共係絕對會打壓、會撲滅，一丁點生存空間都唔會比呢類型既組織/運動出現，係咪必定要係呢個議題上同政府叫陣？如果係，要點處理

2）資源問題：港共配合打壓令呢班抗爭者無哂資源做野，仲用司法手段令佢地奔波，連時間都無埋 如果人連食飯都難，好難再訓身搞組織同活動

3）動員問題：老野有產業唔會想搞事；中年有產業、家庭、正層都唔會想搞事；得返後生有d機，但大部分人都諗住行返結婚買樓生仔既路，我意思係而家個社會仲比到人係有結婚買樓生兒育女既想像同空間係到，好難令到好多唔同階層既人參與政治運動，甚至係抗爭

4）持續問題：係想搞持續既抗爭運動定一場激烈到可以令政府(邊個政府先？中共？港共？）跪低既運動？前者既話，係議會/街頭/壓力團體？後者既話

如果解決唔到呢幾樣問題，特別係1）同2）會好難搞到咩作為出黎
點都好，好佩服樓主有呢種衝勁

好奇問吓，依你高見買iPhone ok嗎？好似全部大陸生產。用WeChat ok 嗎？淘寶買嘢ok嗎？擁有回鄉証ok嗎？家中私藏人民幣怎處理？等你指引。

唉 同啲鍵國撚講嚟都晒鳩氣
加油啦 救港靠晒你㗎喇 等睇你用掃把對抗共產黨

一早已經係咁諗
過去既歷史一切都係利益行先架啦
冇利益搵閪理你咩

我想問下樓主既內文係咪有2部份
1. 香港既前途唔駛諗住依靠外國幫手

2.推動香港獨立 唔係講緊武裝革命，但要比和平遊行進步先

我想回應下第二點，文宣真係我地最需要做，唔犯法，低成本，效率高，支共最叻用時間洗人腦，咁我地一樣可以灌輸翻正確既知識比後生一代既姐，仲有從教育入手，近年愈來愈多殘體字教育，蝗語教學，可唔可以請大學教授 講翻正體字同粵語既重要，然後係網上媒體散播出去，久而久之就有一個媒體去捍衛翻香港本土文化，唔可以由得支共洗小朋友腦，其實我覺得係香港班中產都知道香港咩環境，不過未燒到落自己到就唔會理既姐。

好似講到1999. 好難用有限文字去講晒我諗既野，但呢一刻我覺得文宣真心重要，反洗腦先

買 iPhone 同小米你揀邊樣? 因為 iPhone 得大陸有得造. 放心遲 D 連印度越南都會出. 但係買 Android 就盡揀非強國牌子.

用 Wechat 除非你搞生意, 唔係正常人用 Whatsapp LINE 同 FB. 我個 Wechat 只會同有工事需要既大陸人溝通, Whatsapp 係香港, 而 FB 同 iMessage 係海外.

點解要淘寶? 有咩要係淘寶買?

有回鄉證有咩問題? 如果你心中中國只係你宗主國同可能係你屋企人既家鄉出入完全無問題. 美國人, 印度人台灣人都會去中國. 你個國家咁好犧牲自己下一代既生存地方幫全世界吸收污染, 點解唔黎做多 D Trade?

家中私藏人民幣怎處理？點解你會用私藏? 有 RMB 係犯法架咩?

係窩你係唔係睇唔到我打繁體?

你無可能將中國完全排除係你生活中, 但係你可以降到最低.

呢位先生我好明白你既史觀, 首先春秋戰國有無一國係獨大既? 定係分裂到九彩最後慢慢互吞到一大國統"天下"?

波羅的海三國係咪俄羅斯分出黎果 D? 之後又比蘇聯吞左? 最後要仰北約鼻息苟存果批國家?

你覺得呢三粒米粉有機會唔倚賴強國活落去? 北約唔睇家下俄羅斯會唔會由得佢地?

除左西北歐好彩比較穩定之外我睇唔出有咩小國係唔洗埋堆?

推

而家中國發展起來，生產成本上升，除左中資走資美帝，香港越黎越無民主對美國仲有咩好處，純粹防止中國變民主真正強大？

你搞到佢賺唔倒錢,佢地憎你都黎唔切wo,仲行出黎幫你地 ?

大部份講獨派最柒係成日想一步登天,正係識笑人咩階段性勝利/搵外國幫拖,其實人地根本好落力制衡&減慢緊個侵蝕,你估美國真係會坐視中國坐大威脅佢地位咩,香港/西藏/新疆人只要得閒係國際發下聲話比中國逼害,已經不斷提供倒藉口比美國同中國談判既藉口,呢十幾年中國得勢係要忍下架啦,勢弱咪又係會比美國將佢一軍,到時易搞好多

搵FSA得唔得？
不過香港人過到去人地未必受

一句講哂
Why not both ?

唔理靠外國有無用 都靠左先 反正無壞

YPG「高度自治」咗好多年
FSA好似有ISIS背景

比假希望人本身都係種技能黎既

到底拉攏外國天真啲定係覺得單靠香港人就攪得掂天真啲

你要人撐都要比人睇往後利益

中東地區十分容易得到軍火, 所以用係香港其實唔合適

香港應該係學烏克蘭人

唔用軍火, 單靠 石頭/雞尾酒..........推翻政權